<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://booksiyi.co</id>
    <title>BookSiYi</title>
    <updated>2022-12-20T15:47:38.848Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://booksiyi.co"/>
    <link rel="self" href="https://booksiyi.co/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://booksiyi.co/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://booksiyi.co/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, BookSiYi</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《码魂》续]]></title>
        <id>https://booksiyi.co/post/mhxu/</id>
        <link href="https://booksiyi.co/post/mhxu/">
        </link>
        <updated>2022-12-20T15:45:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Book做好心理准备，也勇敢地走进了面试的场地。<br>
………………<br>
(完)  (告一段落 未完待续)<br>
………………<br>
王抑云和Book都进入了ACM实验室，在实验室中两年大学时光匆匆，一溜烟就过去了。<br>
春去秋来，新的学期又开始了，就像两年前一样，招新又如约而至，不过这次是王抑云和Book招新，王抑云看着新生就像看见了当时的自己，什么也不会，什么都充满好奇。<br>
“你想好面试题目了吗？” Book突然向王抑云询问。<br>
“啊？我还没想好”王抑云回过神回答道。<br>
“我已经想到了一个绝妙的题目，但是我现在不想告诉你，后面你就知道了。”Book故作神秘道。<br>
“不说就不说，这周末一起去吃饭吗？” 王抑云想着这两年来，总是有事耽搁，从来没有一起吃过饭。<br>
“好啊，我们两年都没有吃过一次饭吧。”Book想了想道，“不过，我刚刚看见你的rp是100，那你得请我吃饭。”<br>
“我请你。”<br>
“一言为定。”<br>
…………<br>
周末缓缓到来，王抑云和Book在两年来终于一起吃了他俩的第一顿饭。<br>
“要不我们一会一起走回学校吧，也不是很远，正好可以消化消化。”Book说道。<br>
Book和王抑云便一前一后地走着。<br>
“想知道我的面试题是什么吗？”Book突然问道。<br>
“你不是不告诉我吗？”王抑云无奈道，“我也不可能猜中你想的是什么吧。”<br>
“还记得刚开学的时候学长给你的面试题吗？”见王抑云特别想知道，Book便浅浅的提示了一下。<br>
“斐波拉契数列？就是那个第i个数字是i-1个数字和i-2个数字和的数列吗，两年前那个0，1，1，2，3，5，8，13，…… 求这个序列的前N项和？” 王抑云想了想，想起两年前自己那个未完成的程序，“不过我现在已经知道那个题怎么做了，你的面试题就是这个吗？”<br>
“当然不是啦，当时我想告诉你答案的，但是有人帮我写出来并且Accepted了，我就没有必要再说了。”<br>
Book顿了顿，不停用手比划着N的大小：“我的面试题也是斐波拉契数列前N项和，不过我的N特别大哦，我的N有10的114514次方那么大！”<br>
王抑云听到这个题目后，也用手比划着N的大小：“原来你这个N这么大，你是不是也和学长一样不告诉我剩下的条件。”<br>
“嘿嘿，还有一个条件就是模2，你猜猜后面怎么做呢？” Book突然转身说着。<br>
黄昏下，一抹金色的阳光正好洒在了Book的脸上，让王抑云看的有一些愣神，无意中再次拨动了王抑云的心弦。<br>
“你怎么愣住了不说话了，题目是不是太难了？” 见王抑云愣着不说话，Book询问道。<br>
“让我想想，我知道怎么做了，就是先这样再那样，这个题就能做了。” 王抑云的算法水平已经今时不同往日，短暂地想了想就说出了答案。<br>
“不错嘛，这么快就可以想到正确做法，我可是想了很久的题目。”  题目直接被秒出，Book便不再聊算法，“你有小名吗？我都没有小名誒”<br>
“小名吗，他们都叫我川川，你没有小名吗，叫什么好呢，我看你很可爱像一头小猪，那我就叫你猪猪！”<br>
“不准叫我猪猪！”Book听到王抑云居然叫她“小猪”，于是生气地说着。<br>
太阳缓缓溜到山下，周围路灯亮起，走在前面的Book在王抑云的眼里闪闪发光。<br>
王抑云手心微微发汗，想上前勇敢握住Book的手，表达自己的心意，却又被自己的理智压住，知道一旦说出口就再也挽回不了。<br>
就这样一前一后，王抑云希望这条路永远走不到尽头，这样就能一直和Book走下去。<br>
可惜事与愿违，没多久已经走到了路灯能照到的尽头，也该分别了。<br>
王抑云看着Book缓缓走向寝室门口。<br>
冲动就会后悔，忍耐就会遗憾！回想刚刚自己不敢说出口的话，回想刚刚自己被拨动的心弦，回想两年前见到Book的第一面砰然心动，回想……<br>
“猪猪！”<br>
“川川？”<br>
“我喜欢你。”</p>
<p>(告一段落 未完待续) (完)</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《码魂》]]></title>
        <id>https://booksiyi.co/post/mh/</id>
        <link href="https://booksiyi.co/post/mh/">
        </link>
        <updated>2022-12-20T15:44:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>深秋，冷风吹散了最后一丝夏日的暑气，也吹落了一些灌木丛的叶子，新生也结束了他们的高中生涯，迈入了大学.<br>
许多社团的招新的时间也在此处，于是大多数的社团将宣传摊位摆在了人流量最大的新新食堂门口(老食堂翻修之后)。<br>
在一个无人在意的角落里，摆放了一个小小的宣传海报，上面写着几个大字 “A - C - M 实验室”<br>
“ACM实验室？”一些新生路过看见这宣传海报短暂思索了一下，发现在脑海里面并没有这个词语，“怎么没有听过这社团，而且摆的这么偏僻，一看就不是什么好社团。”<br>
秋风吹过，卷起一些落叶飞起，人来人往，每个人像落叶一样没有归属，在这块海报面前短短停留就离去，无人上心。<br>
不知过了多久，海报面前突然出现了一个新生。<br>
”A-C-M-实验室？” 一位新生手中拿着一把键盘， “要不我去试试吧，说不定还能进呢，我要报名， 我叫王抑云， 22级动画专业。”<br>
“非计算机专业能学会吗？” 招新的学长小声嘀咕了一句，但是看着凄凉的摊位还是无奈的说到：“扫一下二维码加一下群吧”<br>
一周后，ACM实验室进行了招新笔试。<br>
王抑云看到题目后，只能摸摸头，一题也不会。回想高考30分的数学卷子，心中一阵难受，无语道：“怎么又是数学？我的数学真的太差了！”<br>
“3125，120，4，6666667 ……” 王抑云突然旁边站了一个人将笔试的答案全部念了出来。<br>
“！” 王抑云心中一惊，“谁在念答案？这不是作弊了吗？”<br>
王抑云侧头一瞄，旁边站了一个高高的人，一边写下刚刚被念出的答案，一边小声说着：“兄弟你这样算作弊了，跟我可没关系啊，不过答案我收走了。”<br>
“你可以叫我大雪菜。只有你能看见我，我之前一直在你的那把键盘中。”<br>
“键盘？你在开玩笑吧，那把键盘小时候的键盘，我买不起新的键盘才拿上的。”王抑云说着，突然一惊，“不对，为啥他能直愣愣地站在我的旁边，学长监考却不管。”<br>
“只有你才能看见我。我曾经是NOI金牌，这些题对我来说都是小菜一碟。”<br>
“原来是这样！”王抑云震惊道，他已经完全相信了大雪菜的话，在大雪菜的帮助下，王抑云飞速写完所有答案，但是需要2个小时才能离开，然后开始呆呆地四处张望以此来打发时间。<br>
就这样渡过了两个小时，ACM的考试终于结束了，在王抑云眼中只有无聊和艰难。<br>
“有没有需要听题解的，听的话可以留下来，不听的可以离开了。”学长一边收着试卷一边喊了一句。<br>
王抑云想了想自己虽然写完了，但是是在大雪菜的帮助下完成的，自己一题也不会，于是决定留下来听一听题解。<br>
人熙熙攘攘的离开了，只剩下了寥寥几个人听题解，学长讲完一个题后，王抑云突然茅舍顿开，“原来还能这样解，太妙了。”<br>
旁边坐下一位女生也这样附和道，“确实好妙的解法。”<br>
王抑云回过头望向那位女生，“你也没做来这题吗？”，但是下一秒就愣住了，这位女生完全就是王抑云的理想型。<br>
“对啊，感觉好难啊，你也是新生吗，我叫Book思议，你可以叫我Book。”女生无奈的样子说道。<br>
“是是，我是新生，我叫王抑云，我们可以加一个VX吗，以后还能互相讨论题目。”王抑云突然回神道。<br>
“嗯，好，如果要是可以进acm实验室，还能有个照应。”Book笑着说，“我扫你吧。”<br>
加上好友后，Book怯怯地问了一句“王抑云，你说我能过吗，就算是笔试过了，后面还有面试，我真感觉我自己进不了。”<br>
“一定能进的，相信自己，大不了我教你。”王抑云想着自己有着大雪菜的帮忙，一定能带自己和Book进入实验室。<br>
面试如期而至，秋风抚着树叶缓缓飘落，仿佛有一些心事，一些秋叶飘到了王抑云的头上和肩上。<br>
“你说Book会不会想我呢？” 王抑云前往面试的路上却一直想着Book。<br>
“嘿！王抑云，好巧。正好我们可以一起去面试。” Book从王抑云的身后出现，拍了拍王抑云的肩膀。<br>
“好啊！我一会可以先去帮你试试水。”王抑云见到Book后，心中小鹿乱撞。<br>
两人有说有笑的走到了面试地点。<br>
“我先去面试，一会给你说说问了哪些问题。”说着，王抑云走进了面试地点，选择坐在了一位学长旁边。<br>
“学长，你好，我叫王抑云…………” 王抑云说了一些基础信息后，面试开始了。<br>
“问你一个问题，1 * 1 = 1 对吧”学长开始问第一个问题。<br>
“对的。”<br>
“你知道1 * 1 = 1 对吧，那么我问你2 * 2 * 2 * 2 * 2 * 2 * 2 * 2 * 2 * 2 = ？”学长见王抑云知道1 * 1的答案，便问。<br>
“1024，我听过关于程序员的笑话，所以我知道2的10次方是1024。” 王抑云道。<br>
学长见难不倒王抑云，想了想便问：“你知道斐波拉契数列吗？”<br>
“斐波拉契数列？这是什么？”<br>
“那我先给你解释一下吧，斐波拉契数列就是当前这个数等于前两个数的和组成的数列，比如0，1，1，2，3，5，8，13……” 学长不断地和王抑云解释道。<br>
“哦！原来这样的就是这个啊。” 王抑云假装恍然大悟，但是完全没听懂。<br>
“现在我问你第一个数是0，第二个数是1，第七个数是多少？”<br>
“八。” 王抑云数学再不好，也还是会简单的加法。<br>
&quot;那前一个数字的和你知道吗？&quot; 学长思索了一下问。<br>
“第一个数字是零开始吗，前一个数字不就是算第一个数字是啥吗，那答案就是第一个数字零” 王抑云突然想到答案说。<br>
“恩，还不错嘛，那我再问你，这个数列的前二十个数字的和你知道是什么吗？”学长不怀好意地笑了笑道。<br>
“这口算有点难，你不用算了。” 大雪菜突然出现向王抑云说道，“用电脑让我来写程序还能算出来”。<br>
“这个答案算不出来啊，我能写程序吗？” 王抑云听后，向学长问道。<br>
“行，你居然会编程，会编程的话就用我这个电脑吧，不过用电脑编程问题就要需要求前n个和，当然n还是不会超过二十的。”，学长指着面前的电脑，但是心里面却一阵疑惑，“奇怪了，这个题还需要用程序写吗，不是一眼出吗？”<br>
王抑云打开了电脑，但是不知道如何敲，他是一点代码知识没有学过。<br>
“井号，i-n-c-l-u-d-e” 大雪菜在后面不断念着代码，“这个结果应该只需要int类型就够了。”<br>
“井号？井号在哪里，誒，这里不对，誒，这里也不是啊，我找不到井号键。”王抑云的眼神不断扫描着键盘，恨不得把井号键拔出来吃了。<br>
“算了，你别写了，你着一看就不会代码啊。” 学长直接叫停，“你可以走了。”<br>
王抑云暗道不好，这样表现肯定会被刷掉，以后就没有见到Book的机会了，学校虽小，但是见一面也并不是那么容易。<br>
“你可以走了。” 学长见王抑云还是呆在原地，于是再次说道。<br>
“好吧。”王抑云只能灰溜溜地走向门口，知道自己以后和Book无缘再见了。<br>
“等等，回来。” 学长突然叫住王抑云。<br>
王抑云心中一阵疑惑，“学长怎么了？”<br>
“刚刚我面试也有点紧张，题目没有说完条件，最后还有一个条件就是答案需要模一。”学长有点不好意思地说到，“我重新问你一个问题吧，就是1 + 2 + 3 + 4 + 5 + 6 + 7 + …… + 100 = ？”<br>
“5050。” 王抑云庆幸自己小时候听过一个关于这个问题的故事。<br>
“恩，很不错，刚刚虽然代码没有写出来，但是后面进入我们实验室再学习好写代码就行了。” 学长欣慰道。<br>
王抑云听到这话大为高兴，知道自己很有希望进入ACM实验室了，现在的首要任务就是帮助Book进入ACM实验室，这样就有更多的机会接触Book。<br>
Book见到王抑云走出了面试地点，高兴冲到王抑云面前问：“怎么样？怎么样？”<br>
“还不错，接下来你要努力了！我给你讲讲学长问我的问题。” 王抑云高兴的把自己的面试经历和遇到的题目全部和Book讲了一遍。<br>
“学长居然有一个题条件居然忘记说了，你运气也太差了，你就应该去ACM闲聊群里面打一个rp看看今日的运气，不过应该没有问题，这毕竟不是你的问题。而且这个题目学长没有告诉你答案誒。” Book担忧道。<br>
“ACM闲聊群？我怎么不知道有这个？”王抑云疑惑道。<br>
“我有这个群的二维码，扫一下吧，进去后输入rp可以看当日运气。”</p>
<p>“我试试rp，原来我今天的rp才5，难怪运气那么差。”</p>
<p>“等等，我知道那个题该怎么写了！原来这个题是这么的简单！就是先这样再那样，算了，等我面试出来再告诉你！”Book思索了片刻道。<br>
“你知道了？好，那你先去面试吧，我等你的好消息！” 王抑云见Book知道答案后，便高兴地向她说道。<br>
Book做好心理准备，也勇敢地走进了面试的场地。<br>
………………<br>
(完)</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半个ACMer退役记]]></title>
        <id>https://booksiyi.co/post/acmer/</id>
        <link href="https://booksiyi.co/post/acmer/">
        </link>
        <updated>2022-12-20T15:40:59.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2022年12月18日，伴随着第四十七届ICPC南京站结束，我这半个ACMer也就退役了。</p>
<h3 id="acm经历">ACM经历</h3>
<p>其实大一来我最开始了解的并不是ACM实验室，但是因为我高中是文科，选的专业不属于计院，被拒绝了。后面偶然了解到ACM实验室，ACM实验室是收非计算机专业的学生，被WQL学长面试（后面学长学姐说我和这位WQL学长长的很像），就这样进入了ACM实验室，成为了半个ACMer。</p>
<p>大一上，实验室其实有很多新生，但是就我一个非计院的，我一个人也不认识，后面因为一些巧合认识了我的队友LQX（LQX是因为我们水群后互加了QQ，然后我俩开始一起做题）和LHJ（LHJ当时和我想加入一个社团组织，但是很巧又很幸运的是我们都没被选上）。我们仨分工明确，因为我和LHJ的英语水平一言难尽，所以翻译都是交给LQX，LHJ思维很好，每次难题都交给他，我是代码手，负责实现他们的思想（其实我负责划水）。校赛我们成功拿到了金牌（这个时候其实我的愿望就是在区域赛上能拿到一个铜）。</p>
<p>大一下，我和队友们打了四川省赛，因为罚时太多，掉到了铜牌区，离银牌一步之遥，当时还感觉挺可惜的（当时没想到这居然是三年唯一一次ACM的线下比赛）。大一结束时，我们学校有一个小学期，但是ACM实验室集训当小学期，于是开始了集训生活，集训这段时间确实是我提升最大的时候，可以算是刚刚摸到ACM的门槛了，这个时候我是一个ACMer。</p>
<p>大二上，实验室招新了，我们也需要出一些题目给大一新生做，当时我出了一道题目，里面有一位BOOK学姐的人物，于是他们都一直叫我BOOK学姐（虽然我是男生）。大二上我们要打ICPC上海站和南京站（南京站全是原题），但是全部都是线上，队伍数量激增，我感觉应该是比以前更难了，不出意外这两站我们都打铁了，成为了铁牌ACMer选手。校赛的时候自己突然不在状态，最后只拿了亚军，状态的下滑，让我又变成了半个ACMer。</p>
<p>大二下，队友LQX离队（因为线上赛的缘故，我们一致认为拿牌的希望比较渺茫，所以LQX从ACMer变成了CTFer，如今来看他在CTF上确实很有天赋和兴趣），于是我们新加入了一位队友LWH（大二入队，非常努力，被人称为鸡哥）。大二下结束时，集训又开始了，但是我内心认为拿牌希望渺茫，直接水了很久很久，直接导致我们的省赛不如大一的成绩，直接成绩倒退（可以说是铜首变铜尾）。</p>
<p>大三上，校赛出题，我出了一道<a href="https://booksiyi.co/post/mh">《码魂》</a>和<a href="https://booksiyi.co/post/mhxu">《码魂》续</a>，里面有两个人物 王抑云（现在的网名）和BOOK（之前的网名），里面写了王抑云和BOOK的爱情故事，其实BOOK的原型其实是我喜欢的女生（但是一直没人知道这个，所以最后码魂的结局其实是一个bad end）。大三我们队伍有三场比赛ICPC沈阳站，ICPC南京站和CCPC绵阳站，于是我把自己又回炉重造（大二的时候我已经回炉重造一次了，形成了自己的码风）。沈阳站如期而至，我们直接挤入银牌区（真的选对站，少努力几年）。后面 绵阳站，我认为A题是一个博弈搜索，写出来发现超时，我就在想如何记录某一个状态，一直到最后都没想出来，然后拿了铜牌。最后的南京站（我可以称南京站的宝贝是袋鼠，每年有一道题是袋鼠），我居然一眼看出了袋鼠题的做法，但是由于我们跟错了榜，最后只能在铜牌区尾部。今年的比赛都有牌，甚至有银牌，这也算超额完成了我大一时候的愿望（不过每场比赛都有遗憾，感情也有了遗憾）。</p>
<h3 id="结尾">结尾</h3>
<p>我三年ACM生涯就这样结束了（还是感觉自己太水了，所以是半个ACMer），后面或许会开始写一些项目和找实习了。</p>
<p>谢谢我的三位队友LQX，LHJ，LWH（很巧的是三人的姓首字母都是L）、ACM实验室的伙伴、BOOK， 高中同学LSS（居然还是L开头）、学长学姐和在三年大学中遇到的所有人。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>